★注資FatFat】張建宗：通過注資「青年發展基金」！大灣區帶來新機遇

政務司司長張建宗說，外界對「科技專才培育計劃」反應正面，當中「博士專才庫」至今收到約190宗申請，並批出超過160宗，涉及資助總額超過7500萬元。至於「再工業化及科技培訓計劃」則分別收到120宗登記公開課程和43宗培訓資助申請，已經批准合共62名學員的申請。

他在網誌說，《施政報告》提出通過注資「青年發展基金」，資助非政府機構為在粵港澳大灣區創業的青年，提供創業支援及孵化服務，初步以試行計劃方式與香港青年聯會合作。

張建宗說，大灣區將為青年帶來新機遇和新跑道，但不少青年對當地政策和落戶方法一無所知，因此由政府作爲促進者及推廣者，而非政府機構扮演「引路人」和「連繫人」的角色。

注資
注資
注資

打本比香港人係大灣區創業

又送錢比大陸

屌 大灣區咁正咁多地 大家搬去住咪得 仲點解要填海